是由[Monolith公司开发的](../Page/Monolith_Productions.md "wikilink")[惊悚类](../Page/惊悚游戏.md "wikilink")[第一人称射击游戏](../Page/第一人称射击游戏.md "wikilink")。由[维旺迪环球公司发行](../Page/维旺迪环球.md "wikilink")。

## 遊戲介紹

### 特色

這部遊戲雖然是[第一人稱射擊遊戲](../Page/第一人稱射擊遊戲.md "wikilink")，但在行進的時候還是可以看到主角的身體與雙腳，例如[快速游繩或攀爬階梯等](../Page/快速游繩.md "wikilink")。
遊戲最大的特色是[子彈時間](../Page/子彈時間.md "wikilink")，玩家可以在啟動這個模式之後，依然可以用正常速度瞄準與射擊。

### 劇情

故事起源於25年前，科學家海倫‧魏德（Halan
Wade）發現自己的8歲的養女艾瑪‧魏德()有一種名為Telepathy的超能力，這個能力可以瞬間移動任何物體到另外一個空間，包括生物體。阿瑪庚科技股份有限公司(，簡稱ATC)得知後決定投資10億美元與博士研究開發新武器，這個計畫名稱名為起源計畫，而對象就是他自己的女兒，他把他女兒關在一個VAULT的巨大容器，並永無止境的對他進行各種實驗長達7年，ATC為了能複製她的超能力，竟然讓當時只有15歲的她強行受孕，產下兩位男嬰，其中一位是Paxton
Fettel，而其能力除了可以控制士兵之外，還可以啃食屍體的大腦來獲取記憶，在產後6天，Alma因為不堪折磨和產後的虛弱而離開人間，ATC為了怕她的超能力外洩，把她保存在地下室裡。
25年後的今天，看管嚴密的ATC，卻發生了外洩事件，Alma的意志傳達到她的兒子Paxton Fettel，也透過他展開她的復仇計畫。

最後，主角得知自己就是當年Alma產下的另外一個男嬰，而且整個計畫都是由ATC主導，其目的是想培育出超級士兵，而這次的任務是他們最後一個測試,
主角在得知真相後,決定破壞ATC內部的核能反應爐引發核爆來摧毀ATC，而在主角離開內部的時候，剛好發生核爆，幸運的是主角只受到爆炸波的影響，F.E.A.R的直升機隨後趕到，不過在上直升機沒多久，主角突然看到自己母親的身影。

## 評價

[GameSpot給予](../Page/GameSpot.md "wikilink")9.1分(滿分10分)的評價，他們讚許的是：

  - 把槍戰提高到媲美電影的等級
  - 毛骨悚然的氣氛
  - 視覺效果不錯
  - 聲音效果不錯
  - 多人遊戲狂野而且節奏飆快

## 参見

  - [极度恐慌2：起源计划](../Page/极度恐慌2：起源计划.md "wikilink")（续作）

## 參考資料

## 外部链接

  -

[F](../Category/2005年电子游戏.md "wikilink")
[F](../Category/第一人稱射擊遊戲.md "wikilink")
[F](../Category/PlayStation_3游戏.md "wikilink")
[F](../Category/Xbox_360游戏.md "wikilink")
[F](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:多人在线游戏](../Category/多人在线游戏.md "wikilink")
[Category:有资料片的游戏](../Category/有资料片的游戏.md "wikilink")
[Category:使用Havok的電子遊戲](../Category/使用Havok的電子遊戲.md "wikilink")
[Category:Lithtech引擎游戏](../Category/Lithtech引擎游戏.md "wikilink")
[Category:Monolith
Productions游戏](../Category/Monolith_Productions游戏.md "wikilink")